冷血防長：鎮壓正確 學者指姿態強硬 「越來越似文革」

冷血防長：鎮壓正確
學者指姿態強硬 「越來越似文革」

中國國防部長魏鳳和

【六四30年】

紀念六四的燭光，明晚如期在維園燃起，告訴全世界30年前解放軍鎮壓人民的記憶未忘。但中國國防部長魏鳳和昨日重申中共將六四事件定性為「政治動亂」的論調，形容中央政府果斷採取措施平亂是正確決策；他還以經濟成就為鎮壓的決定辯解，反問為何有人認為中國處理六四不對。

相關新聞：呼籲港人6.9上街反送中

每年一度在新加坡舉行的香格里拉對話（又稱亞洲安全論壇），集結數十國政要和專家。魏鳳和除了在這一場合對台灣放狠話「不惜一戰」，還被問及對六四的立場。他表示：「1989年的動亂是30年了，大家都很關心30年了。30年的時間證明在共產黨的領導下，發生了翻天覆地的變化。」他反問：「你難道說六四我們處理不對嗎？」他又自問自答：「該事件得出結論，（中國）政府在阻止動亂方面發揮關鍵作用。」

台陸委會斥恬不知恥

一如過往多年來中共對六四的定性，魏指六四事件是「政治動亂」，並認為中央採取果斷的措施平息動亂，「這是正確的方略，就因為這個才保持我們國內的穩定，你要再到中國去看看，你可以更加理解」。

外媒形容魏的表態是官方較罕見的提法。政治學者吳強指出，中國國家主席習近平在年初政法工作會議作了指示，強調2019年政治安全是首要任務，「所有高層官員都以這樣一個態度應對外媒」。而且從魏在論壇上的強硬態度，可看出中方無意在任何問題上退讓，不論是六四30年，或是對六四將來的態度、南海、台灣問題，「這種毫不退讓的立場和姿態，讓中國越來越像60年代文革」。台灣陸委會指出，中共30年前殘殺同胞不手軟，30年後恬不知恥辯解，更證明其「中國人不打中國人」是天大謊言。

官方最早期將六四定性為反革命暴亂，之後淡化為「六四政治風波」；1992年鄧小平南巡後又改為「八九年春夏之交的那場政治風波」，連六四二字也不提。臨近30周年，紀念六四的活動遍佈全球各地。50人昨在中國駐美國大使館外舉行悼念活動。BBC前駐京記者林慕蓮《重返天安門》一書推出中文版，記錄外界鮮有提及、有人傷亡的成都鎮壓事件。

流亡美國的民運領袖王丹日前在《紐約時報》撰文，表示當時完全沒想過出現軍隊鎮壓，屠殺讓他們覺得低估了當時黨內老人。但他認為幼稚的不止是學生，皆因六四數年後，西方國家便取消對中國的制裁，幻想透過貿易投資便可為中國帶來民主改革，結果完全失敗，反而給予中共雄厚經濟實力，以專制力量統治國民。王認為，時下的中美貿易戰是一個巨大機會，迫使中國政治改革，美國應將人權的要求納入貿戰框架協議。

另外，有異見人士早前聲稱，Twitter在六四30周年前夕突封鎖、清空多個中國境內外賬戶，包括異見作家、人權律師等，美國共和黨參議員盧比奧（Marco Rubio）形容「Twitter成了中共的審查員」。Twitter發表聲明道歉，指公司只是清除從事虛假行為等賬戶，否認遭封鎖的用戶是經中國當局大量舉報。

路透社/法新社/《蘋果》記者

相關新聞：低調始放行 王丹屢被拒

上一則
上一則
【惡法睇真啲】內地案件時限過後仍可追訴

下一則
下一則
看《六四被忘錄》 前中共黨員激動

呼籲港人6.9上街反送中
低調始放行 王丹屢被拒
看《六四被忘錄》 前中共黨員激動
學界復辦六四論壇 冀港人本位悼念
親共團體死撐殺人非屠城
尖沙嘴悼念會擬播林榮基片
欲參加六四燭光集會 封從德禁入境「一國兩制完全騙人」

連登班友日日逼人表態批鬥仲似文革啦

會好似中共逼死人?

文革2.0

原來美國佬重提六四係要改正自己當年既錯誤